Elizabeth voelden zich volledig onbegrepen zijn karakter, maar zei niets.
"Van wat we hebben gezien van hem," vervolgde Mevr Gardiner, "Ik had echt niet gedacht dat hij kon zich zo wreed een manier door iemand zoals hij gedaan heeft door slechte Wickham.
Hij heeft niet een slecht goedmoedig look.
Integendeel, er is iets positief over zijn mond als hij spreekt.
En er is nog iets van waardigheid in zijn blik dat niet zouden geven een negatief beeld van zijn hart.
Maar om zeker te zijn van de goede dame die toonde ons zijn huis deed hem een meest brandende karakter!
Ik kon nauwelijks schiet hardop af.
Maar hij is een liberaal master, veronderstel ik, en _dat_ in de ogen van een personeelslid kapitaalsommen elke deugd."
Elizabeth hier voelde zich geroepen om iets zeggen ter rechtvaardiging van zijn gedrag aan Wickham; en daarom gaf hen te begrijpen, zo afgeschermd dat ze kon, dat door wat ze had gehoord van zijn betrekkingen in Kent, zijn daden in staat waren een heel andere constructie; en dat zijn karakter was geenszins zo verkeerd, noch Wickham is zo beminnelijk, zo waren zij in Hertfordshire.
Ter bevestiging hiervan, ze gerelateerde gegevens van alle geldelijke transacties waarbij zij waren aangesloten, zonder daadwerkelijk naamgeving haar gezag, maar dat zij niet op zodanige wijze kunnen worden ingeroepen.
Mevrouw Gradiner heeft verbaasd en verontrust; maar als zij naderen nu het toneel van haar vroegere genoegens, elke gedachte plaatsgemaakt voor de charme van recollection; en zij was teveel bezig met wijzen naar haar echtgenoot alle interessante plekken in de omgeving om na te denken over iets anders.
Moe als ze waren door de ochtend lopen ze hadden niet eerder gegeten dan zij weer op zoek naar haar vroegere kennis, en de avond werd doorgebracht in de weinige successen van een geslachtsgemeenschap verlengd na jarenlange verbreking.
De gebeurtenissen van de dag waren te vol belangstelling te vertrekken Elizabeth veel aandacht voor deze nieuwe vrienden; en ze kon alleen nog maar denken, en denken aan wonder van Mr. Darcy's beschaving, en vooral van diens wensen haar leveringsverordening te zijn zus.
Hoofdstuk 44 Elizabeth had geregeld dat Mr. Darcy zou zijn zus om haar te bezoeken op de dag na haar verdergaande Pemberley; en werd bijgevolg niet opgelost worden buiten het gezichtsveld van de herberg de hele ochtend.
Maar haar conclusie fout was; voor op de ochtend na aankomst in Lambton, deze bezoekers kwamen.
Ze waren over de plaats met enkele van hun nieuwe vrienden en waren gewoon terug naar de herberg te kleden zich voor eten met de familie, als het geluid van een wagen trok ze naar het raam en zagen zij een man en een vrouw in een curricle rijden verderop in de straat.
Elizabeth onmiddellijk erkennend de livery, aankomen wat dat betekende en onderwezen geen geringe mate van haar verrassing voor haar betrekkingen met het productimago ze met de eer die ze had verwacht.
Haar oom en tante waren allemaal verbaasd; en de schaamte van haar manier als ze sprak, die vastzit aan de omstandigheid zelf en veel van de omstandigheden van de voorafgaande dag, geopend tot hen een nieuw idee voor het bedrijf.
Niets ooit had voorgesteld, maar ze vonden dat er geen andere manier was om dergelijke attenties van een dergelijk kwartaal dan door te veronderstellen een partijdigheid voor hun nichtje.
Hoewel deze pasgeboren noties kropen in hun hoofd, de ruzie van Elizabeth's gevoelens was op elk moment toe.
